---
author: thanos
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2016-03-01 21:35:18
guid: https://static.gnome.org/gnome-gr/?p=3291
id: 3291
permalink: /2016/03/01/enarksi-metafrasis-tou-gnome-3-20/
tags:
  - gnome
  - gnome 3.2
  - gnome shell
  - ΕΛ/ΛΑΚ
  - μεταφράσεις
  - μετάφραση
title: Έναρξη μετάφρασης του GNOME 3.20
url: /2016/03/01/enarksi-metafrasis-tou-gnome-3-20/
---

Πλησιάζει η στιγμή της κυκλοφορίας της νέας σταθερής έκδοσης και έχουν ξεκινήσει οι ετοιμασίες τόσο στο μεταφραστικό κομμάτι όσο και στο κομμάτι της προώθησης. Η έκδοση 3.20 θα είναι <a href="https://wiki.gnome.org/ThreePointNineteen" target="_blank">διαθέσιμη στις 23 Μαρτίου</a>, ενώ 13 Απριλίου θα ανακοινωθεί η έκδοση 3.20.1, όπου και θα τη δούμε στις περισσότερες διανομές.

Σύμφωνα με την <a href="https://l10n.gnome.org/teams/el/" target="_blank">σελίδα μεταφράσεων</a> είμαστε στο **97%** και **95%**, για γραφικό περιβάλλον και τεκμηρίωση αντίστοιχα, με τα ακόλουθα αναλυτικά στατιστικά:

  * Γραφικό περιβάλλον: **523** αμετάφραστα και **616** ασαφή μηνύματα
  * Τεκμηρίωση: **1080** αμετάφραστα και **63** ασαφή μηνύματα

Επίσης σημαντική είναι η δουλειά που πρέπει να γίνει στις «Άλλες εφαρμογές GNOME», καθώς η μετάφραση τους δεν ήταν τόσο ενεργή στους δύο τελευταίους μεταφραστικούς κύκλους, έχοντας μείνει στο 95% όσο αφορά το γραφικό περιβάλλον και 94% την τεκμηρίωση.

## Συμμετοχή

Όσοι επιθυμείτε να βοηθήσετε το έργο της ελληνικής κοινότητας GNOME, μπορείτε να δείτε τον αναλυτικό μας οδηγό στη σελίδα «<a href="https://static.gnome.org/gnome-gr/contribute/" target="_blank">Συμμετοχή</a>». Αρκετές πληροφορίες αλλά και εργαλεία σχετικά με τη διαδικασία της μετάφρασης θα βρείτε και στο <a href="http://wiki.gnome.gr" target="_blank">wiki της κοινότητας</a>.

Για οποιαδήποτε απορία έχετε, μπορείτε να επικοινωνήσετε μαζί μας στη <a href="https://mail.gnome.org/mailman/listinfo/gnome-el-list" target="_blank">λίστα αλληλογραφίας</a>, στα <a href="https://static.gnome.org/gnome-gr/#social_media" target="_blank">social media</a> ή μέσω του IRC στο κανάλι **#gnome-el** του δικτύου Freenode.

– Καλές μεταφράσεις!